<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Yevegn In Tech</title><link>https://polukovy.github.io/blog/ua/post/</link><description>Recent content in Posts on Yevegn In Tech</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Thu, 06 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://polukovy.github.io/blog/ua/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Maven Wrapper для чого потрібен?</title><link>https://polukovy.github.io/blog/ua/post/mvn_java_wrapper/</link><pubDate>Thu, 06 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://polukovy.github.io/blog/ua/post/mvn_java_wrapper/</guid><description>
Ну що почнемо, давайте розберімо навіщо він нам може стати в пригоді. Maven використовується для збору проєкту. Зазвчай ми його встановлювали на OS додавали до змінних оточення і поїхали використовувати. І все ніби чудово. Але якщо скажімо нам потрібно перейти з одного ПК на інший тоді все потрібно встановлювати. Ще можуть бути різні проєкті якісь використовують нову версію якісь стару і мати різні версії встановленні вже не так легко.
Тому питання доволі важливе і тому замість встановлення різних версій в одні системі краще мати портативну обгортку в проєкт</description></item><item><title>Готуємо Optional правильно, 5 корисних порад</title><link>https://polukovy.github.io/blog/ua/post/optional_java_best_practice/</link><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://polukovy.github.io/blog/ua/post/optional_java_best_practice/</guid><description>
Ну що почнемо, сподіваюся що таке NPE тут розповідати не потрібно думаю кожен його отримував і знаєш, що з ним робити. А ось Optional прийшов на допомогу і мав допомогти в цьому. Тут ми спробуємо зрозуміти чи допоміг він чи ...
Ну що поїхали 🙈. Топ 5 корисних порад 1. Чи можу я з Optional отримати NPE? І тут на жаль чудес немає звісно можете. Приведу типовий приклад коли це можливо:</description></item><item><title>Все ще конкатенуєш рядки, для того щоб зробити URL в Spring.</title><link>https://polukovy.github.io/blog/ua/post/uri_components_builder_in_spring/</link><pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://polukovy.github.io/blog/ua/post/uri_components_builder_in_spring/</guid><description>
Скажу чесно я теж інколи таким грішу. 🙈
Тому якщо у тебе є Spring, а ти ще конкатенуєш рядки доєднуйся буде точно корисну гарантую. Ну що поїхали.
По перше потрібно подивитися чи є у вас потрібна залежність 1&amp;lt;dependency&amp;gt; 2 &amp;lt;groupId&amp;gt;org.springframework&amp;lt;/groupId&amp;gt; 3 &amp;lt;artifactId&amp;gt;spring-web&amp;lt;/artifactId&amp;gt; 4 &amp;lt;version&amp;gt;...&amp;lt;/version&amp;gt; 5&amp;lt;/dependency&amp;gt; Ну що ж час прикладів: 1. Побудова URI 1@DisplayName(&amp;#34;Should build URL with schema and host&amp;#34;) 2@Test 3void shouldBuildUrlWithSchemaAndHost() { 4 var uriBuilder = UriComponentsBuilder.newInstance() 5 .</description></item></channel></rss>